---
aid: 9025
zid: 762098
title: "两广治安战中，如何应对有谈判意愿的土匪？"
author: 持简
date: 2018-07-11 13:27:31+07:00
lastmod: 2018-08-05 22:29:00+07:00
---

持简 于 2018-7-11 13:27:31 发表了：

已经纳入作战计划的非治安区，有谈判意愿的土匪等地方武装提出如下条件，伏波军如何处理？

1、保留编制

2、不究过往

---

真红骑士 于 2018-7-11 13:32:17 发表了：

编制不可能承认的

至于过去要看情况，血债累累的明显不可能不清算，为恶不重的可以适当免刑

---

stardreadnought 于 2018-7-11 13:32:58 发表了：

符有地群岛已经饥渴难耐了

---

哈罗哈 于 2018-7-11 13:33:51 发表了：

这个投票选项过于简单了，编制肯定是不能承认，对于过往有最大的敌人，民愤大的肯定要结合实际进行清除，不可能一味宽恕。

---

lovesherry 于 2018-7-11 13:45:04 发表了：

可以保留编制必须清算。不过可以适当给一些编制。比如巡防队，二类编制。

---

朱新城 于 2018-7-11 13:53:07 发表了：

投降的编制一定要打散，有恶的清算收拾，没恶的也得先送去改造思想，改造好以后再使用

---

seraph0722 于 2018-7-11 13:58:57 发表了：

直接照搬本位面就行了呗。。。书中的话，其实当年那个想在元老院打郑芝龙路上入伙赚好处结果被灭了的海匪就是个比较标准的模板了。。。

---

lovesherry 于 2018-7-11 13:59:01 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-11 13:53
>
> 投降的编制一定要打散，有恶的清算收拾，没恶的也得先送去改造思想，改造好以后再使用 ...

就是这个意思

---

平一指 于 2018-7-11 14:08:50 发表了：

打散编制，有血债的一定要法办。

---

左小乙 于 2018-7-11 14:45:31 发表了：

主动投降的送去劳改，不主动投降的消灭，俘虏去挖矿

---

南海农庄店小二 于 2018-7-11 15:14:08 发表了：

无论是编制和清算，都是绝对的政治正确

土匪可没资格讨价还价

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-11 15:17:39 发表了：

看情况，大不了先允许他们投降，留着他们的案底到时候过几年发动清洗把他们杀了或者判刑就是了

---

浪不静 于 2018-7-11 15:33:50 发表了：

_本帖最后由 浪不静 于 2018-7-11 16:49 编辑_

全送蜉蝣地的集中营，劳改到死。这些土匪习性难改，以后迟早是祸害。其实，类似土匪，特别是土匪集团，旧军人，旧地主，必须从肉体上消灭，这类人是原先的既得利益阶层，革命就是革他们的命。哦，还有旧文人也不能放过了。全送集中营！

---

没事乱溜达 于 2018-7-11 15:48:29 发表了：

有海匪前例，还考虑啥

---

ydw0514 于 2018-7-11 17:20:25 发表了：

1、首恶必除

2、只接受个体投降。

3、山东的就很好

---

7swords 于 2018-7-12 16:22:27 发表了：

> seraph0722 发表于 2018-7-11 13:58
>
> 直接照搬本位面就行了呗。。。书中的话，其实当年那个想在元老院打郑芝龙路上入伙赚好处结果被灭了的海匪就 ...

那个是珠江口前想入伙被剿灭的吧?

---

seraph0722 于 2018-7-12 17:25:48 发表了：

> 7swords 发表于 2018-7-12 16:22
>
> 那个是珠江口前想入伙被剿灭的吧?

记岔记岔，不妨碍理解 2333

---

7swords 于 2018-7-12 17:42:39 发表了：

> seraph0722 发表于 2018-7-12 17:25
>
> 记岔记岔，不妨碍理解 2333

对, 不妨碍

---

Scat 于 2018-7-12 21:58:59 发表了：

打掉一两个大集团以后限期抚半年特赦，招降一些带路党，然后剩下的统统杀光，带路党将来打散了再消耗掉，或者送去移民。

---

kid1417 于 2018-7-13 18:47:29 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-7-13 18:56 编辑_

元老院只接收投降，不谈条件，土匪那点条件，元老院看不上，就跟朱鸣夏对孔友德说的，我们的条件，你要么服从，要么被抓爆蛋蛋，不服试试看谁吃亏

不是首恶，没有血债民愤的，愿意投诚，服从安排，就做澳宋良民，种地参军进工厂都行，有重大立功表现的给与奖励，有特殊专业技能的可以酌情任用，而且政审必须过

“首恶者必办，胁从者不问，立功者受奖”的政策,这一政策在剿匪斗争中得到了有效贯彻，起到了分化瓦解敌人和改造土匪的良好效果。使剿匪力量可以集中打击土匪中罪行累累的首恶和骨干分子，对那些由于生活所迫或被土匪武力胁迫上山为匪则给予出路，其中能够积极检举揭发，有立功表现的还要给予评功受奖，使众多土匪心甘情愿的走出匪巢，向当地政府缴械登记。

除镇压一批罪大恶极的土匪外，其余约 60000 人经集训教育后遣返农村，依靠觉悟好的农民群众共同监督劳动，解决好生活问题，使其安心生产，不再为非作歹。经过一段时间的管制，由农会评议，摘掉其“土匪”的帽子，还其农民的本份。

---

黄汉民 于 2018-7-13 19:06:45 发表了：

管他首犯还是从犯

一概干掉

没血债的才能接受投降

要不然，将来百姓遇到了，跟他干起来怎么办？

归化了的百姓找他们报仇，然后把归化的百姓干掉？

那百姓会把仇恨放到元老院身上

招降确实会快，但却把问题留给后人来处理

干土匪又不用急，慢慢清就是了

慢慢发展，慢慢压缩土匪的生存环境

---

下水道里的鳄鱼 于 2018-7-15 11:52:14 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-7-13 19:06
>
> 管他首犯还是从犯
>
> 一概干掉
>
> 没血债的才能接受投降

如果那啥可以送海外济州岛台湾岛屯垦

然后早晚有一天澳宋编出类似格洛里亚斯客特号三桅船或者绿字研究，万里海外追杀复仇的全台本惊悚血腥新戏……文宣部门审定情节可信真实但过于渲染血腥残忍，建议修改部分情节才能上演……

---

duyiqun0203 于 2018-7-21 17:14:53 发表了：

主犯必办，协犯立功轻办

---

忧国骑士 于 2018-7-21 21:17:40 发表了：

想当官，杀人放火受招安！

---

坚持抗战胡适之 于 2018-7-23 04:25:15 发表了：

天不怕，地不怕，就怕元老院讲宽大

---

Scat 于 2018-7-23 08:05:22 发表了：

送到东南亚那些绿绿地区去捕奴不就好了

---

liutom2 于 2018-7-23 08:41:15 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-7-11 15:33
>
> 全送蜉蝣地的集中营，劳改到死。这些土匪习性难改，以后迟早是祸害。其实，类似土匪，特别是土匪集团，旧军 ...

打击面略微有点大

---

浪不静 于 2018-7-23 15:17:06 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-23 08:41
>
> 打击面略微有点大

革命不是请客吃饭！先把地分了，再杀人！

---

liutom2 于 2018-7-23 16:21:42 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-7-23 15:17
>
> 革命不是请客吃饭！先把地分了，再杀人！

有些小地主本身规模并不大，和大地主根本不是一种人。

---

浪不静 于 2018-7-23 17:10:44 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-23 16:21
>
> 有些小地主本身规模并不大，和大地主根本不是一种人。

那也是地主！你把那些小地主的地也没收了，别看地少，照样恨死你新政权。所以，为了防患于未然，必须枪毙之。只有把土地分给农民，新政权才能稳定。

---

liutom2 于 2018-7-23 17:32:14 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-7-23 17:10
>
> 那也是地主！你把那些小地主的地也没收了，别看地少，照样恨死你新政权。所以，为了防患于未然，必须枪毙 ...

新中国也没把小地主都枪毙了

---
